{
    "question": "Perhatikan langkah-langkah metode ilmiah berikut1 merumuskan hipotesis2 identifikasi masalah3 melakukan eksperimen4 observasi5 menyimpulkan eksperimenurutan langakh metode ilmiah yg benar adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>42135</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>langkah awal melakukan metode ilmiah adalah melakukan observasi,lalu mengidentifikasi masalah,kemudian merumuskan hipitesis,lalu melakukan eksperimen untuk membuktikan hipotesa dan terakhir menyimpulkan hasil eksperimen.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "golongan-organisme-yang-berperan-dalam-menguraikan-sisa-sisa-jasa-326",
            "question": "golongan organisme yang berperan dalam menguraikan sisa-sisa jasad mati dari organisme lain dinamakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jamur/bakteri </p><p></p><p>smg mmbntu jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>detritifor/pengurai </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>detritifor/ pengurai merupakan mikroorganisme yang terdiri dari fungi,monera dan protista yang mendapatkan nutrisi dengan cara mengurai zat2 organik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kapal-menyelam-hingga-kedalaman-500-m-di-bawah-permukaan-l-982",
            "question": "Sebuah kapal menyelam hingga kedalaman 500 m di bawah permukaan laut, jika massa jenis air laut 103 kg/m3 dan tekanan udara di permukaan laut diabaikan, besar tekanan yang dialami kapal selam tersebut ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ph = 5 x [tex]10^{6}[/tex] Pa</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ph = \u03c1.g.h</p><p></p><p></p><p>Keterangan:</p><p></p><p>Ph : tekanan hidrostatis (N/m3) atau (Pa)</p><p></p><p>\u03c1 : massa jenis zat (kg/m3) = 10^3</p><p></p><p>g : percepatan gravitasi (m/s2) = 10</p><p></p><p>h : tinggi (m) = 500</p><p></p><p>Ph = 10\u00b3 x 10 x 500</p><p>Ph = 5 x [tex]10^{6}[/tex] Pa</p><p></p><p><strong>catatan: penanya menulis massa jenis air laut 103 kg/m3. saya asumsikan penanya salah tulis, mungkin maksudnya 10\u00b3 kg/m\u00b3 alias 1000 kg/m\u00b3.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-kita-berdiri-frekuensi-pernapasan-lebih-cepat-dibandingkan-788",
            "question": "Ketika kita berdiri frekuensi pernapasan lebih cepat dibandingkan posisi duduk faktor yang mempengaruhi kecepatan tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hal ini terjadi karena ketika berdiri, tubuh memerlukan energi yang lebih besar untuk menjaga agar tetap seimbang, sehingga frekuensi pernapasan ditingkatkan untuk memenuhi kebutuhan energi tersebut.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-ra-berharakat-sukun-dan-huruf-sebelumnya-berharakat-dhammah-686",
            "question": "Huruf ra berharakat sukun dan huruf sebelumnya berharakat dhammah dibaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dibaca \"ur\" (tergantung huruf sebelumnya huruf apa)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-berikut-adalah-beberapa-faktor-yang-mempengaruhi-freku-790",
            "question": "Pernyataan berikut adalah beberapa faktor yang mempengaruhi frekuensi bunyi pada dawai/gitar    1.Memperpanjang senar gitar\r\n 2.Memperkecil luas penampang senar gitar\r\n 3.Memperbesar massa jenis bahan senar gitar\r\n 4.Memperbesar tegangan senar gitar\r\n Faktor yang memper besar frekuensi bunyi ditunjukan pada nomor...\r\n\r\n A. 1 dan 4\r\n\r\n B. 2 dan 3\r\n\r\n C. 1 dan 3\r\n\r\n D. 2 dan 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. 2 dan 4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-akan-terjadi-jika-semua-planet-sejajar-jelaskan-terima-342",
            "question": "Apa yang akan terjadi jika semua planet sejajar jelaskan.    terima kasih yg sudah jawab ini soalnnya untuk pribadi sih\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika semua planet sejajar planet yg paling belakang tdk bisa mendapat cahaya matahari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika posisi semua planet sejajar maka yang akan terjadi fenomena; gravitasi matahari yang dapat memicu terjadinya pergantian musim </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-gaya-tekan-keatas-sebuah-benda-berbentuk-kubus-yang-pan-748",
            "question": "hitunglah gaya tekan keatas sebuah benda berbentuk kubus yang panjang sisinya 2 cm, massa jenisnya 0.01 kg /m\u00b2 dan percepatan gravitasi sebesar 10m /s\u00b2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau di poto soalnya bisa gakk </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ipa-batu-jawab-dengan-benar-1-sebuah-meja-yang-terletak-pada-la-666",
            "question": "IPA, batu jawab dengan benar     1. Sebuah meja yang terletak pada lantai didorong namun meja tetap diam dengan demikian dapat disimpulkan bahwa....\r\na gaya dorong sama besar dan gaya gesekan yang bekerja pada meja\r\nb. gaya dorong lebih besar dari gaya gesekan yang bekerja pada meja\r\nc. gaya gesekan yang bekerja pada meja lebih kecil dari gaya dorongan\r\nd. gaya dorong lebih besar daripada gaya normal meja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>c. Gaya gesekan yang bekerja pada meja lebih kecil dari gaya dorong</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-per-aan-di-ping-in-pada-percobaan-tersebut-bagi-918",
            "question": "Perhatikan gambar per aan di ping in    Pada percobaan tersebut bagian alas gelan plastik bekas kemaan yang\r\nberisi air dibakar di atas nyala api lilin. Setelah beberapa sam dala\r\nternyata plastik gelas tersebut tidak meleleh Sebaliknya at di dalam gelas\r\nplastik menjadi terasa hangat\r\nJelaskan mengapa pelan plastik tidak melatih walaupun bersentuhan\r\nlangsung dengan nyala api dan lilin\r\nb. Sam api membakar gelas plastik perpindahan kalo terjadi secara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tolong jawab dong plisssss</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lembah-yg-berada-disisi-kanan-kirinya-dibatasi-tebing-terjal-dise-328",
            "question": "Lembah yg berada disisi kanan kirinya dibatasi tebing terjal disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Lembah</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>berada</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>sisi</strong><strong> </strong><strong>kanan</strong><strong> </strong><strong>kirinya</strong><strong> </strong><strong>dibatasi</strong><strong> </strong><strong>tebing</strong><strong> </strong><strong>terjal</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong> </strong><strong>disebut</strong><strong> </strong><strong>NGARAI</strong></p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>tetap</strong><strong> </strong><strong>semangat</strong><strong> </strong><strong>belajar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}